義大利向最高法院提交憲法法案 要求進行脫歐公投

5 月 27 日，義大利政治團體 Italia Libera 向最高上訴法院提交了一項憲法法案，要求針對義大利使否脫歐進行公投。Italia Libera 向最高上訴法院提交的法案草案的標題是「呼籲對該國脫歐進行全民公投」。

參與該法案的律師 Gian Luca Proietti Toppi 表示，有必要告訴義大利民眾，「睜開眼睛，直視只為了財務而參加歐盟的殘酷後果」。

Toppi 表示：「要從舊的官僚主義和歐盟壓迫性上解放出來，脫歐後的義大利管理起來肯定很複雜。但是，Italia Libera 已經讓專家和學者努力制定了一套計劃，以確保義大利人的儲蓄並免除債務危機。」

儘管 Toppi 沒有明確表示名在疫情高峰期間歐盟放棄了義大利，但他確實強調了歐盟如何在經濟上剝削義大利。

Toppi 認為，參加歐盟有許多優勢，最顯著的是人民在國界間的自由流動，以及偕同歐洲刑警組織打擊犯罪的能力。但是，在沒有歐盟議會布魯塞爾和柏林等霸權機構的情況下，這些多邊協議也是可以存在的。正如 Toppi 所表示，義大利原先認為歐盟是「一個由人民而不是由銀行家所組成的社群」。南歐普遍不滿歐盟早已放棄了所謂的自由主義理想，轉而維護自身利益。

對此，歐盟領導人正急切的力挽狂瀾。歐盟委員會主席 Ursula Von Der Leyen 和歐洲央行行長拉加德 (Christine Lagarde) 宣布了前所未有的刺激措施來協助歐洲度過財務困境，並承諾提供真正的援助。

但是，正當疫情開始使醫院不堪重負時，義大利人記得拉加德曾於 3 月 13 日所表示的，疫情僅僅只是義大利的問題。這也促使義大利人開始將歐盟旗幟從公開展示中撤下，並用俄羅斯和中國旗幟取代，以感謝這兩個國家在布魯塞爾和柏林拋棄義大利後對國家的巨大幫助。

義大利參議員帕拉貢也7月成立以義大利脫離歐盟為訴求的新政黨—義大利脫歐黨（ItalexitParty）。

與英國脫歐相比，「義大利脫歐」(Italexit) 恐怕對歐盟聲譽的打擊更大。作為 G20 國家，義大利使用歐元，而英國則保持貨幣主權並繼續使用英鎊。因此，為防止義大利在未來幾年有可能退出歐盟，歐盟當權者必須注意政治失誤，並努力設計一個尊重國家主權並在對等的基礎上所建立新社群。

Exitalia

等睇又比人做鳩

德國脫歐未？

我驚係東德唔想等自己走左先

英意同盟

瓜分法德

Itexit

德國未脱係因為未搞Brexit嗰種referendum, 搞嘅話你估班攪屎棍會同你客氣？

Italian senator launches Italexit party to push for leaving EU
Former TV journalist Gianluigi Paragone presents his Italexit party, which aims to take Italy out of the European Union.

It exits

脫歐

這也促使義大利人開始將歐盟旗幟從公開展示中撤下，並用俄羅斯和中國旗幟取代，以感謝這兩個國家在布魯塞爾和柏林拋棄義大利後對國家的巨大幫助。

呢個moment脫歐只會畀支那有機可乘

EU 真係應該去蕪存菁,主動將D好似英國只想攞着數嘅垃圾國家踢走.

意大利呢個國家都係交比中國同俄羅斯好

Pin

冇呢啲國家點解要EU?

英德唔係EU最大貢獻者咩？

根本得德國想玩歐盟

最應該走係荷蘭